夜晚影相用手動鏡

用緊無反機 加支手動老鏡
但睇viewfounder對焦嘅時候因爲太暗
好多渣 多到有時睇唔到中唔中焦
有冇咩解決方法？

我試過打咗燈對好焦先影
但轉一轉姿勢又失焦

我係用mf加放大呀
但無反個vf係電子
唔夠光會有noise

買sony
用峰值對焦

用最大光圈對焦先

睇對焦呎 再放大微調, 其實唔難 利申 已經無用自動鏡好耐

唔夠光有noise 好正常
你個問題唔係問題

就係想睇吓有冇方法可以減輕vf睇到嘅noise
一企遠少少影人 真係花到睇唔山中唔中
近都話可以用眼睫毛 眼黑白去分
Btw唔該晒上面咁多位解答我呢個新手

樓上有巴打分享咗，先開最大光圈對焦，影嗰下再縮返

下次試吓